# マッピング

YAML ファイル内には、他のプログラミング言語で一般的にハッシュや辞書、オブジェクトと呼ばれているものを記述することができる。
YAML 用語では「マッピング」と呼んでいる。

マッピングは複数の「キー」と「値」のペアからなる。

「値」は文字列や数値などのスカラー値を指定したり、あるいはマッピングや「[シーケンス](sequence.md)」を入れ子にしたりできる。

## 基本的な例

```yaml
name: test
foo: 123
```

上記の例は、２つのキー `name` と `foo` を持つ１つのマッピングとなる。

## 入れ子にしたマッピングやリストの例

```yaml
name: test
data:
  foo: 123
  bar: "test"
data2:
  - name: foo
    foo: "test"
  - name: bar
    bar: "test2"
```

- キー `data` はマッピングにマッピングを入れ子にした例
- キー `data2` はマッピングにシーケンスを入れ子にした例
